\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
%\usepackage{pgfplots}
%\pgfplotsset{compat=1.16}

\title{Valore Assoluto}
\author{Noacco Francesco}
\date{November 15, 2019}
\begin{document}
\maketitle
\section{Massimi e minimi}
\begin{math}
    max\{x,y\}=\begin{cases}
        x & x \ge y \\
        y & x < y
    \end{cases} \\
    min\{x,y\}=\begin{cases}
        x & x \le y \\
        y & x > y
    \end{cases}
\end{math}

\subsection{Funzioni con massimi e minimi}
Si procede come per il valore assoluto: \\

\begin{math}
    \dots max\{x-1, 2-3x\}\dots \iff \begin{cases}
        x-1 \ge 2-3x \\
        \dots x-1\dots
    \end{cases} \lor \begin{cases}
        x-1<2-3x \\
        \dots 2-3x\dots
    \end{cases}
\end{math} \\
\\
Il valore ritornato viene sostituito nella disequazione

\subsection{Grafici di massimo e minimo}
Graficamente, per ogni pezzo di grafico tra le intersezioni delle due funzioni, si prende la funzione che sta più in alto (o basso) \\

Caso particolare: $max\{x,-x\} = abs(x)$

\section{Grafico del valore assoluto}
Ogni pezzo sotto l'asse x viene specchiato sopra l'asse x

\section{Funzione segno}
\begin{math}
    sgn(x)=\begin{cases}
        1 & x > 0 \\
        -1 & x < 0 \\
        0 & x = 0
    \end{cases}
\end{math}\\\\
\textbf{Nota bene}: Il segno di 0 per Gorni è 0 ma non è standard, alcuni lo considerano 1

$$sgn(x) = \frac{x}{|x|} = \frac{|x|}{x} \,\,\text{ se } x \ne 0$$

\section{Arrotondamenti}
(Sono anche negli appunti di discreta) \\
Floor, Ceiling

\section{Potenze}
Proprietà
\begin{itemize}
    \item $a^n\times a^m = a^{n+m}$
    \item $a^n\times b^n = (ab)^n$
    \item $(a^n)^m = a^{nm}$
    \item $a^{-n}=\frac{1}{a^n}$
\end{itemize}
\begin{math}
    (-1)^n = \begin{cases}
        1 & n\text{ pari} \\
        -1 & n\text{ dispari} 
    \end{cases}
\end{math}\\
$a^1 = a$ \\
$a^0 = 1$ \\
$0^0$ indefinito \textbf{ma} in alcuni calcoli conviene faccia 1
\subsection{Esponente frazionario}
Lo costruisco in modo tale che valgano le regole già note: \\
$x^\frac{1}{2}\times x^\frac{1}{2}=x^{\frac{1}{2}+\frac{1}{2}} = x \implies x^\frac{1}{2} = \pm \sqrt{x} \implies \sqrt{x}$ se $x \ge 0$\\

In generale, $x^\frac{1}{n} = \sqrt[n]x$ positiva \\

\end{document}